---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Почему мусульмане постятся?
date: 2024-11-01
description: Основная причина, по которой мусульмане постятся в месяц Рамадан, - это
  достижение таквы (богосознания).
sources:
- href: https://seekersguidance.org/articles/https-www-seekersguidance-org-courses-why-muslims-fast-the-higher-aims-of-fasting-explained/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/answers/fast/why-do-we-fast/
  title: seekersguidance.org
- href: https://seekersguidance.org/articles/quran-articles/spiritual-purpose-fasting-closeness-allah/
  title: seekersguidance.org
translator_id: 602181
---

Пост – один из величайших актов поклонения, который мусульмане совершают каждый год в месяц Рамадан. Это действительно искренний акт поклонения, за который вознаградит Сам Всевышний Аллах –

{{ $page->hadith('bukhari:5927') }}

В суре «Аль-Бакара» Всевышний Аллах говорит:

{{ $page->verse('2:185') }}

Основная причина, по которой мусульмане постятся в месяц Рамадан, ясна из аята:

{{ $page->verse('2:183') }}

Кроме того, достоинства поста многочисленны, например, то, что:

1. Это искупление грехов и ошибок.
1. Это средство преодоления недопустимых желаний.
1. Это облегчает акты преданности.

Пост ставит перед людьми множество проблем, от голода и жажды до нарушения режима сна и многого другого. Каждая из них является частью борьбы, которая стала для нас обязательной, чтобы мы могли учиться, развиваться и расти через нее.
Эти трудности не остаются незамеченными Аллахом, и нам сказано активно осознавать их, чтобы мы могли ожидать от Него щедрой награды за них. Это понятно из слов Пророка Мухаммада {{ $page->pbuh() }}:

{{ $page->hadith('bukhari:37') }}
